<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Patterns | Leonardo Borges]]></title>
  <link href="http://www.leonardoborges.com/writings/tags/patterns/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.leonardoborges.com/writings/"/>
  <updated>2018-02-19T20:38:30+11:00</updated>
  <id>http://www.leonardoborges.com/writings/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leonardo Borges]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como o Spring me ajudou a manter o Active Record]]></title>
    <link href="http://www.leonardoborges.com/writings/2007/10/13/como-o-spring-me-ajudou-a-manter-o-active-record/"/>
    <updated>2007-10-13T00:00:00+10:00</updated>
    <id>http://www.leonardoborges.com/writings/2007/10/13/como-o-spring-me-ajudou-a-manter-o-active-record</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
Nesse primeiro post vou falar um pouco sobre meu novo trabalho. Na verdade, sobre um problema que encontramos lá.<br><br>Dentre diversas coisas que estamos fazendo, como migrações por exemplo, estou ajudando na elaboração da arquitetura que irá abrigar as novas aplicações desenvolvidas na empresa. <!--more-->É uma tarefa desgastante e cada decisão é crítica, indo de discussões sobre qual tecnologia usar para MVC até como organizar o <em>layering</em> da aplicação. Essa arquitetura compreende também o desenvolvimento de um <em>framework </em>para facilitar a vida dos novos desenvolvedores que integrarão a equipe.<br><br>Pois bem, uma das decisões que tomei foi a de evitar o <a target="_blank" href="http://martinfowler.com/bliki/AnemicDomainModel.html" title="Anemic Domain Model"><em>Anemic Domain Model</em></a><em> </em>e usar o Spring<em> </em>como framework de <a target="_blank" href="http://martinfowler.com/bliki/InversionOfControl.html" title="IoC">IoC</a>.<em> </em>Os benefícios disso são assunto para outro post. ;) E um outro padrão que ajuda nisso se chama <em><a target="_blank" href="http://martinfowler.com/eaaCatalog/activeRecord.html" title="Active Record">Active Record</a></em>. Aí começaram os problemas! Essa divisão de responsabilidades sempre agrega uma nova (nem tão nova assim) forma de pensar. Vou mostrar um exemplo para ilustrar isso.<br><br>[java]<br>public class Usuario {<br>private String login;<br>private String senha;<br>//normal getters e setters<br>}<br>[/java]<br>Nada de novo certo? Mais uma classe burra sem lógica de negócio alguma! Pois bem, seguindo o padrão Active Record, essa classe deveria "saber" como se persistir, delegando a real lógica para um <em>Repository</em>, que nada mais é que uma espécie de DAO. Desta forma, a classe que acabei de mostrar ficaria parecida com isso:<br><br>[java]<br>public class Usuario {<br>private String login;<br>private String senha;<br>// getters e setters<br><br>private Repository repo;<br><br>public void setRepository(Repository repo) {<br>this.repo = repo;<br>}<br><br>public void save();<br>public void update();<br>public void delete();<br><br>}<br>[/java]<br><br>A variável repo seria injetada pelo Spring, evitando assim qualquer código de lookup na classe Usuário. Porém, como você espera carregar um usuário previamente cadastrado no banco de dados? Recorrendo a um DAO padrão no código cliente - um façade por exemplo ?<br><br>Aí tudo que foi feito teria sido em vão! Se a classe sabe como se persistir, deve prover meios de se carregar objetos do seu repositório da mesma forma, isolando totalmente detalhes de implementação do código cliente. E aí começam os problemas.<br><br>Vamos à terceira versão de nossa classe:<br><br>[java]<br>public class Usuario {<br>private String login;<br>private String senha;<br>// getters e setters<br><br>private Repository repo;<br><br>public void setRepository(Repository repo) {<br>this.repo = repo;<br>}<br><br>public void save();<br>public void update();<br>public void delete();<br><br>public static Collection<usuario></usuario> findByLogin(String login) {<br>return this.repo.findByLogin(login);<br>}<br>[/java]<br><br>Ora ora ora! Espera aí! Um método estático acessando uma variável de instância?!? Não pode! E isso me tirou o sono! Como é que eu vou injetar uma dependência num objeto se eu preciso dela antes mesmo de ter uma instância do mesmo?<br><br>Uma maneira, porca, de se resolver isso seria alterando a variável repo para static e inicializando-a num bloco static, assim:<br><br>[java]<br>static {<br>repo = new Usuario().getRepo();<br>}<br>[/java]<br><br>Dois problemas com isso: Eu exponho meu dao para o mundo - tá, posso resolver alterando o modificador de acesso do método - e instancio um novo objeto única e exclusivamente para pegar o DAO que o Spring injetou e joga-lo fora.<br><br>Soa estranho não? E é! Não queria ter que fazer isso. Funciona, mas é feio e tosco! E agora vem mais um motivo da minha lista de coisas que eu amo no Spring! A classe <em>MethodInvokingFactoryBean</em>!<br><br>São poucas linhas de configuração no arquivo do contexto da aplicação:<br><br>[xml]<br><bean id="userConfigurer" class="org.springframework.beans.factory.config.MethodInvokingFactoryBean"></bean><br><br><property value="Usuario.setRepository" name="staticMethod"></property><br><property ref="userRepo" name="arguments"></property><!-- userRepo é apenas um bean comum configurado em algum ponto do arquivo, que representa o repositório de usuários--><br><!-- bean-->[/xml]Dessa forma, na inicialização do container de Inversão de controle, a classe usuário já teria sua variável estática inicializada e, como não é proibido usar uma variável estática a partir de um método de instância, os métodos save(), update() e delete() já estariam com suas vidas resolvidas também, usando o mesmo repositório que foi inicializado no carregamento do container!Acho que fica uma solução limpa, elegante e não te faz abrir mão dos benefícios da inversão de controle e do padrão Active Record.Desculpem o primeiro post! Ficou meio grande né? Mas espero que tenha ficado legal! Um grande abraço e até a próxima!
</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
